\section{Opis projektu}
Projekt składa się z trzech klas: \e{Solve}, \e{Solver} i jej klasy wewnętrznej \e{Point} oraz interfejsu \e{ISolverRemote}. Program wykonuje udostępnioną przez komponent \e{GameMonitor} metodę \e{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, aplikacja pobiera zbiór danych z komponentu \e{Solver} w postaci uszeregowanej listy punktów.
Komponent \e{Solver} pobiera dane z SQL-owej bazy danych.
Tak przygotowane dane są poddane algorytmowi Grahama w celu znalezienia otoczki wypukłej obszaru \e{T} dla \e{z = c}. Ostatnim krokiem jest metody analitycznej obliczania pól w celu określenia rozmiaru otrzymanego obszaru. 

\subsection{Klasa Solve}
Servlet odpowiedzialny za przekazanie informacji o nazwie źródła danych oraz stałej \e{c} potrzebnych do przeprowadzenia obliczeń. Servlet otrzymuje przekazywaną w żądaniu (url) jako parametr s informację o nazwie źródła danych pod którą źródło zarejestrowane zostało w usłudze JNDI oraz parametr c jako wartość stałej.

Ważniejsze metody:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doGet(HttpServletRequest req, 
	HttpServletResponse res)
		throws ServletException, IOException
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda rejestruje studenta poprzez przekazanie do komponentu \e{GameMonitor} numeru zadania oraz numeru indeksu studenta w metodzie \e{register} komponentu. Po pomyślnym wyniku rejestracji przekazuje parametr \e{s} będący informacją o nazwie nazwie źródła danych oraz stałą \e{c} otrzymanych w żądaniu. Po wykonaniu metody \e{find} komponentu \e{Solver}, metoda zwraca pole otoczki wypukłej obszaru \e{O}.

\subsection{Klasa Solver}
Komponent EJB mający za zadanie obliczenie powierzchni największego obszaru płaskiego \e{O} w przestrzeni \e{T}.

Ważniejsze metody:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public double find(String s, double c)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda aplikacji. Metoda łączy się z bazą danych zarejestrowaną w usłudze JNDI, a następnie pobiera listę punktów poprzez wykonanie metody \e{getData}. Po przygotowaniu danych do obliczeń, wywołuje metody \e{graham} oraz \e{calculateField}. Metoda zwraca polę otoczki wypukłej obszaru określonego przez zbiór punków dla parametru \e{c}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static void getData(String s, double c)
	throws NamingException, SQLException{...
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda łączy się z bazą danych zarejestrowaną w usłudze JNDI, a następnie pobiera listę punktów i zapisuje je do kolekcji typu \e{TreeSet}.


\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static int orientation(Point p1, Point p2, Point p3)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda określa czy wierzchołki p1, p2, p3 łamanej są zorientowane zgodnie czy przeciwnie do ruchu wskazówek zegara. Metoda zwraca:
\begin{itemize}
\item 0 - jeśli punkty leżą na jednej prostej
\item 1 - jeśli wierzchołki są zorientowane zgodnie ze wskazówkami zegara
\item 2 - jeśli wierzchołki są zorientowane przeciwnie ze wskazówkami zegara
\end{itemize} 

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static ArrayList<Point> graham(TreeSet<Point> points)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda implementuje algorytm Grahama dla zbioru punktów leżących na płaszczyźnie \e{O}. Zwraca listę punktów stanowiących wierzchołki otoczki wypukłej obszaru \e{O}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public double calculateField(ArrayList<Point> points)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda oblicza pole figury opisanej listą wierzchołków. Parametrem metody jest lista wierzchołków zwrócona przez metodę \e{graham(points)}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double triangleField (Point p1, Point p2, Point p3)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda oblicza pole trójkąta o wierzchołkach p1, p2 oraz p3.

\subsection{Klasa Point}
Reprezentuje pojedynczy punkt na płaszczyźnie. Posiada metody zwracające współrzędną X oraz Y punktu.
